\chapter{Resultaten}
\paragraph{} Het uitvoeren van de tests kan op twee manieren, via de \acrfull{cli} met het
commando uit \ref{lst:run-tests-01}, of door de zogenaamde 'job' van Jenkins uit te voeren.
De resultaten van deze tests worden als \acrshort{html} rapporten opgeslagen en zijn daardoor 
eenvoudig via een webbrowser op te vragen. Deze zien er uit als in figuur \ref{fig:scan-overview-fail}

\begin{figure}[H]
  \label{fig:scan-overview-fail}
  \centering
  \includegraphics[scale=0.5]{poc-scan-overview-fail.png}
  \caption{Overzicht van scan resultaten}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \label{fig:scan-detail}
  \centering
  \includegraphics[scale=0.5]{poc-scan-detail.png}
  \caption{Details van scan resultaten}
\end{figure}

\paragraph{} Een van de dingen die we kunnen zien aan de testresultaten is dat de authenticatie niet
over een beveiligde \acrshort{https} verbinding plaatsvindt. Ook ontbreken er een aantal \acrshort{http}
headers in de response. In de details van de scan resultaten staat bij iedere test een corresponderend
\acrfull{cwe} nummer. Deze nummers zijn op te zoeken op \url{https://cwe.mitre.org/}. Hier is meer 
uitgebreide informatie te vinden over de kwetsbaarheid die de test poogt af te dekken.
In het specifieke geval van \href{https://cwe.mitre.org/data/definitions/295.html}{CWE-295} valt te
lezen dat het gaat om 'Improper Certificate Validation' waardoor het mogelijk is om een zogenaamde
\acrfull{mitm} aanval uit te voeren. Waar het een inlog formulier betreft zou het mogelijk zijn
om de gebruikersnaam en wachtwoord van een bezoeker af te luisteren, met alle gevolgen van dien.
Dit is nummer twee op de \acrshort{owasp} top 10 'Broken Authentication and Session Management'.

\paragraph{} Als deze kwetsbaarheid verholpen wordt en de tests opnieuw uitgevoerd wordt, zou dit 
terug te zien moeten zijn in de resultaten. De kwetsbaarheid kan verholpen worden door een aanpassing
te maken in de VirtualHost configuratie van
de webserver. De bestanden die hiervoor aangepast dienen te worden zijn respectievelijk
\texttt{/etc/apache2/site-available/000-default.conf} en \texttt{/etc/apache2/site-available/default-ssl.conf}. 
Wanneer deze aangepast worden zodat deze de inhoud hebben van listing \ref{lst:vhost-conf-fixed-nossl} 
en \ref{lst:vhost-conf-fixed-ssl} zou de kwetsbaarheid verholpen moeten zijn.
Dit kan geverifieerd worden door de webserver te herstarten met het commando uit listing \ref{lst:restart-webserver} 
en de tests opnieuw uit te voeren met het commando uit listing \ref{lst:run-tests-01}.
Wanneer de testresultaten nu opgevraagd worden zien deze er uit als in figuur \ref{fig:scan-overview-success}

\begin{figure}[H]
  \label{fig:scan-overview-success}
  \centering
  \includegraphics[scale=0.5]{poc-scan-overview-success.png}
  \caption{Overzicht van scan resultaten}
\end{figure}

Hieruit kan geconcludeerd worden dat te kwetsbaarheid is verholpen en de test zijn werk doet.
\pagebreak

\section{Caveats}
\paragraph{Flood Control} Drupal heeft een feature genaamd 'flood control'. Deze zit in het standaard
product en is niet te verwijderen of uit te zetten. Deze feature blokkeert verkeer op basis van IP adres
als in korte tijd veelvuldig foutieve inlogpogingen gedaan worden. Deze feature wordt getriggered door
de tests 'app scan' en 'session management'. Hierdoor leveren deze onbetrouwbare resultaten op.
Omdat deze feature niet (tijdelijk) uitgeschakeld kan worden zal een maatoplossing gemaakt moeten worden
om dit probleem te omzeilen.

\paragraph{Nessus} Het BDD security framework levert een test die gebruik maakt van Nessus. 
Nessus is echter niet gratis wat in strijd is met de gestelde randvoorwaarden. 
De open source variant OpenVAS is op zijn beurt niet compatible met de implementatie van 
het BDD security framework. Hiervoor zal maatwerk verricht moeten worden. In de praktijk zal
een implementatie van \acrfull{omp} in Java geschreven moeten worden.

\paragraph{CORS} De meegeleverde test voor \acrfull{cors} is niet geïmplementeerd. Er zal dus 
maatwerk verricht moeten worden om deze test uit te kunnen voeren.


% Problem: Sorry, too many failed login attempts from your IP address. This IP address is temporarily blocked. Try again later or request a new password.
% Solution1: SQL> 'DELETE FROM flood;';

% Successful scans:
% | x = No | v = yes | - = n/a | ~ = somewhat | ? = unknown
% [~] App Scan            ;  mind the flood control
% [v] Authentication
% [v] Authorzation
% [x] CORS                ; skipped in repo
% [v] Data Security
% [v] Host Config
% [v] HTTP Headers
% [x] Nessus Scan         ; skipped in repo
% [v] Passive Scan
% [v] SSL
% [~] Session Management  ;  mind the flood control, run before passive scan 
%                         -> cannot be forced due to multithreading, 
%                            Multiple build steps -> what about reporting??



% Selenium -> HtmlUnit -> ZAP -> Target
